# Домашнее задание к занятию "1.1. Введение в DevOps" </br>
## Задание №1 - Подготовка среды
- Terraform: </br>![terraform](img/netology.tf.jpg "текст на русском")
- Bash: </br>![bash](img/netology.sh.jpg "bahs с  ошибкой")
- Markdown: </br>![markdown](img/netology.md.jpg "Странностей не заметил")
- Yaml: </br>![yaml](img/netology.yaml.jpg "Для подсветки как в примере, надо вырубить плагин YAML/Ansible support, оставив только YAML, Yaml c большой буквы ")
- Jsonnet: </br>![jsonnet](img/netology.jsonnet.jpg "jsonnet c большой буквы")

## Задание №2 - Описание жизненного цикла задачи (разработки нового функционала)
Если исходить из того, что рассказали на лекции и показали на слайде, то у меня складывается следующая картина:
DevOps это тот же Системный администратор, у которого инструменты и подход разные, но цель одна - обеспечить эффективное взаимодействие между отделами, пользователями и системами. 

С этой точки зрения, реализация нового функционала пройдет через такие стадии:
1. Сбор и систематизация хотелок/требований заказчика
   - Заказчик объясняет менеджеру какой функционал он хочет, например, в формате технического задания.
   - Появляется список требований.
   - Менеджер передает эту информацию разработчикам.
2. Создание функционала
   - Разработчики реализуют этот функционал. 
   - Код проходит разнообразные автоматические тесты.
   - Код отправляется в тестовую среду продукта, где его уже проверяют тестировщики на полноту реализации и соответствия техническому заданию, а так же возможных багов или проблем безопасности.
   - Если найдены отклонения - код отправляется обратно разработчикам.
3. Реализация функционала в публичной версии продукта.
   - Код отправляется в продукт, с этого момента за его стабильностью наблюдают служба поддержки
   - При выявлении багов, создается тикет/карточка и отправляется разработчикам, для исправления в новой версии продукта.
   - При выявлении критических багов, обновление продукта откатывается до предыдущей версии, а новый функционал отправляется на доработку.

Работа DevOps`а, по моему мнению, находится "между строк": 
- Взаимодействие с разработчиками - необходимо быть в курсе того, что сейчас реализуется, понадобится ли дополнительные ресурсы, если да, то какие.
- Взаимодействие с тестировщиками и службой поддержки - банальное понимание, что именно творится в продакшене и к чему готовится.
- Где-то тут, возможно, мониторинг опасных библиотек, технологий и подобного(в связи с последними событиями, в которых замешано свободное ПО).
- Создание/модернизация инфраструктуры конечного продукта.
- Автоматизация взаимодействия между системами и в самих системах:
  - Передача кода в тестирование.
  - Разворачивание систем-песочниц и тестирование кода в них.
  - Передача кода в продакшн.

Опять таки, если есть отдельная служба безопасности, то за некоторыми моментами будет следить она. Если есть служба поддержки конечного продукта, то скорее всего за мониторингом будет следить она.
